鍾南山團隊發表首份論文 指病毒潛伏期可達24天

國家衞健委高級別專家組組長鍾南山團隊就新型冠狀病毒研究發表首份論文，指出檢測新冠感染患者病例，不能過分側重於是否發燒，而疾病潛伏期中位數只有3天，最長達24天，且不能排除「超級傳播者」的存在。

鍾南山及其研究團隊分析了1099病例，發現只有43.8%在早期呈發熱症狀，但住院後出現發熱症狀的佔87.9%。有關病例中，1.18%的患者有接觸野生動物史；31.3%有近期到過武漢；71.8%有接觸過武漢人。武漢市本地居民483人，佔總數43.95%，武漢以外地區26%的患者最近沒有去過武漢或與武漢人接觸，此印證有家族聚集性發病和無症狀感染者傳播的存在。

鍾南山表示，按目前觀察情況，新型冠狀病毒的死亡率約為2.7%，大多為中老年人。病毒的傳染性強，但死亡率遠比沙士(SARS)或H7N9流感低，認為如果新增的病例再有下降，就表示疫情形勢有好轉。

有無CHING可以由1月頭起整合一下鐘南山團隊發表TIME LINE?

再觀察多廿十四日。

蝙蝠是無辜的